自問出身貧窮家庭既DSE學生請入一入黎

好多DSE生覺得父母貧窮思維影響好大
呢點我絕對認同。

但環境係咪等於一切？唔係
我想用我老豆做例子，可能有人覺得我離地，唔緊要，但我只係想講有時現實未必係你想像咁

好多新一代有個錯覺，就係以前果代人好易生活，好易成功。
其實係錯，如果真係咁既話，你地老豆老母就唔會仲住緊公屋，香港就唔會有咁多廢中。
事實上現今世代所面對既問題，上一代一樣都面對
窮撚父母：以前生活環境仲艱苦過呢家

學業壓力：以前大學競爭更加激烈，公開試更加難，無計數機，無Google translate既情況下讀書

老屎忽壟斷：以前果代英國佬壟斷，華人係二等公民無地位，中高層係俾鬼佬霸哂

但係以上成功果代人點解會比較捱得？主要在於心態，就係佢地心態無俾老豆老母影響
我老豆以前都係有家庭問題，佢老豆(我呀爺奶)包二奶，唔理頭家，家庭壓力非常大，佢要讀書加幫手維持家計。加上佢以前果個年代，非名校既資源係十分笑，佢要學英文係比心付出更多努力。而佢老豆(我呀爺)一樣係窮人心態，寧願拎啲錢返鄉下威都唔俾零用.... 然後讀書上人脈上係零幫助。 但我老豆最後都一樣成功脫到貧，由以前細個住公屋換到私樓咁上，試過負資產，試過差啲俾銀行收樓，一樣都捱過到。最主要原因係心態，心態決定你努力既程度。如果你心態係灰，你根本無動力去勤力；只有你明白到你係無可能即時改變外在環境，你更加要改變自己，唔好再行父母舊路
呢個正正係好多上一代變到有錢佬/中產既心態

好啦，好多人會話唔止家庭原因啵，仲有對社會絕望呢？
其實呢樣野，大家諗深一層。真正承受緊社會壓力果班係做緊野果班，反而學生仲未出黎做野究竟佢地點知果種壓力去到邊? 我知壓力係好大，但返緊工既野都人跳樓頻率唔見得咁多。會唔會係學生所「想像」既未來壓力其實比現實大⁇ 會唔會如果你地出到黎做野無你地想像中咁差⁇

考試。我覺得怨社會都算情有可原，個社會係好有問題。但怨考試制度係最白痴。好多DSE考生你怨DSE，其實有無諗過考試制度其實係呢個唔公平既社會入面已經係相對公平既野⁇
DSE其實比起以前已經相對無咁中壓力，而且就算DSE係on9，個個人考同一個試，點解人得你唔得⁇ 會唔會係自己問題⁇ 你怨父母好，怨689好，怨吳克檢好，但真係咪怨考試制度，只係搵藉口 講真就算你屋企溫唔到書，唔通你唔可以係學校溫，係圖書館溫⁇總有方法，係睇你做唔做。

機會方面，好多人諗以前機會多啲梗係易上位啲。其實我唔太完全認同，其實係睇你咩行業
香港呢家平均係人工方面係低，但高人工既工總係會有，不過佢要求既專業知識門檻當然係高。
所以對於無家境既人黎講，如果你地入大學揀科，諗下如果你無人脈揀BBA有無用，然後妄想自己做到商業奇才end up出黎乞食，定係腳踏實地揀返啲專業科好⁇
即使香港無哂機會，其實點解唔放眼世界⁇
全球化導致好多剝削，同樣有唔少新機會，你英文同數學好既話，全世界好多機會等緊你地，唔好局限自己，睇闊啲。

追夢，興趣。如果你既興趣係搵唔到食，有時只能夠取捨，解決生活先，解決到可以再追尋興趣。坦白講有邊個興趣係返工？我興趣係每日唔駛做野，但現實無可能架嘛
如果呢個世界個個都追夢，咁無人洗廁所了
因為我估無咩人夢想係洗廁所
唔好當追夢係理所當然
不過都要睇你既夢係屬於咩夢
有一種夢係對社會無貢獻，搵唔到食
有一種夢係對社會有貢獻，搵唔到食
有一種夢係對社會有貢獻，搵到食

樓價。如果你讀緊DSE你擔心黎做乜鳩？
今日唔知聽日事，更何況你擔心完都影響唔到樓價啦
有時間學下英文仲實際啦
唔好睇到有樓先係成功指標，唔好咁易俾社會輿論影響，做人厚面皮啲，唔驚俾人笑，先容易成功。都唔好假定個個人係貪錢，可能好多人本身唔係咁諗，係你自己既心魔。傳媒有意渲染有樓既重要性，其實係有目的(收左錢)
做人唔好咁易俾所謂「社會價值觀」影響到

仲有，我最後一個忠告就係希望大家唔好睇唔起藍領工。好多藍領工對社會有貢獻過office文職一百倍，更重要係，其實好多藍領工好搵過白領工

好多野你地呢個階段諗黎無用努力啲好過
出身決定70%命運 但大家已經改唔到
仲有30%因素決定你去唔去到一個穩定生活，就係心態。

是不是覺得此題怪怪的?!此題疑點很多, 整個劇情是可以推出來的~自己在題中找找線索~

咁快有兩個負評

話明DSE學生
諗得冇你咁成熟，咁識取捨，接受現實
都好正常姐

學生其實唔正熟先係正常
煩緊點諗話題識隔離班女神而唔係煩緊第時買唔到樓

有啲人又要懶成熟諗未來但又諗埋啲理切實際野，咁咪出事

如果真係成熟就應該好勤力

tldr
唔係話我無血性或者潑人冷水
屋企有錢些少情況會唔同好多
唔洗擔心唔洗向屋企人交待，個心態會好過你一味push自己追夢同搵食
sorry for 1999

其實都唔洗同上一代比較邊個捱得辛苦d
每個時代，自有每個年代既問題

不過我認為年青人需要搵到自己既價值
同埋諗野宏觀小小
一個社會資源有限
總係要經過篩選，唔可能個個去讀大學
考試只不過係篩選你入唔入到咩課程，
報唔報到咩政府工既一部建制機器
但你既價值應該係自己去決定
而唔係一部建制機器去決定
讀唔讀到大學，呢件事重唔重要
到最後都係睇你自己點睇，
唔係父母，社會，朋友，僱主點睇

宜家年青人咁迷茫
就係因為佢地由細到大
都係成長於一個鼓吹
讀書->入大學-> 畢業->買樓養家 既風氣
就算一take入唔到大學
都要repeat tripeat asso hd 駁上去，
top-up都好， 唔駛理咩科
究竟委曲自己成全誰的夢想？
其實自己係咪真係咁想入大學？
自己其實專長興趣係啲咩？
定只係覺得一定要讀埋大學，起碼唔理做咩工都有張入場卷?
到最後壓力爆煲，
覺得入唔到大學，人生只會一路走下坡。
時間用哂黎讀書，從來無發展同了解自己，無探索個世界，搵到自己既方向，以為一個公開試就決定你人生既價值，
都唔好提家庭問題令情緒更加困擾。

同埋成撚日講咩生涯規劃
我想問16,17歲人可以規劃到啲咩？
班細路由細到大都比人綁住對翼
成年就叫佢地plan條飛行路線橫越太平洋
到唔掂就話佢地唔捱得

仲有唔講教育喇
經濟同赤化都影響左幾代人啦
唔通大陸人炒高樓價，無份令到後生仔絕望咩
經濟結構單一，除左做藍領同專業人士，就係sales sales sales,無份令到後生仔絕望咩

不過宜家科技愈黎愈先進
多左好多以前冇既工種
好似youtuber, blogger, gamer
或者一啲打金/ 手作 都復興番
所以都唔洗絕望既
最緊要都係唔好迷信讀大學就係一切
命就得一條， 最好就唔好死啦
時來運到天下無敵
聽日既野邊個知

呢點正正係我所講，機會有無少到，係睇咩行業

至於樓價問題，係香港係解決唔到
你只能寄望公營房屋
所以都係自己係咪真係咁想要層樓然後做樓奴
我爸爸全盛時期打三份工加老母打兩份工供樓
細個果陣老豆老母一返到屋企好似食左火藥咁，成日搵啲野屌鳩我，跟住我一入房訓佢地就噪交(其實我聽到哂) 但次次佢地事後都好後悔

我覺得大家真係諗清楚係咪真係值得付出好大代價做樓奴。
人生方程式唔係入大學>買樓>結婚
可以係其他野，唔好俾社會輿論影響你心態

另一個建議係，如果對住啲好保守好on9既父母
最好既方法係「做戲」
係佢地面前扮勤力扮溫書，吹到支持幾咁辛苦，幾咁孝順，第時搵到錢一定孝敬返佢地
平時儲下啲好印象，第時有咩要求都容易啲
如果唔係開明既父母，你愈同佢地拗只會愈衰

樓主收皮啦
又係D企係高位話人垃圾果D
樓主話讀書個pt已經on9
首先我唔討論以前係咪難D
但其實公開試個難度永遠唔係重點
因為拉curve無論你考中三中七phd難度
A B C D 嘅人數其實都係一樣
而家個問題係社會流動性低
用一間公司做比喻就係以前既香港就係8-90年代既nokia
公司開始大規模擴張
中高職位大量空缺
公司賺到錢大家齊齊分紅加人工
所以只要你正正常常買樓養妻活兒一定無問題
努力升職一定得
而家既香港就係200x年既nokia
開始唔夠iphone鬥
公司職位不單止冇擴張仲開始cut位
咁你唔係覺得正正常常努力可以升職加人工呀

你讀緊書定做緊野⁇
如果係後者你咩系畢業⁇呢家做緊咩工⁇

太長冇睇
純粹想講貧富家庭出身真係差好撚遠
窮但讀書成績好唔出奇
但就算俾你入大學搵到份好工
同其他人既差距仲係好撚大

我逐點回應:每個年代拉curve你都識講
所以咪話每個年代都一定有被淘汰者
而AL因為佢已經西走左左會考唔得果班
變相你拉curve全部同班讀得下書既人拉
而DSE你拉curve底下起碼有班完全唔讀書既墊底
所以你中中庭庭已經可以拎4

不過我唔想同你拗考試難度，我想講既係世界上所有考試都係分高低，而且係公平，公開試唔掂應該怨自己先。

第二你話向上流動機會低左係真，但唔代表完全無發圍機會。就算咩年代都好，升做中高層都要等，無人一畢業就做管理層，除非你屋企有人脈。至於位少左，其實真係睇咩行業...
有好多行業真係少左，但有啲行業其實反而多左。
而且你如果有料既話，就算你屋企無錢你都去到外國，特別你係讀理工科既話。
其實呢家有互聯網，仲係一個資訊科技世代，你英文數學好加識寫下程式，好多地方爭住要你。

呢個絕對係事實，但窮唔等於完全無機會脫貧
最重要係你揀岩科同埋勤力。

gamer blogger YouTuber點借錢買樓???

有錢人去考gceal ib
窮人考dse
有錢人讀international，窮人讀垃圾學校

公平???
窮人同窮人比咁咪公平囉

無錢學乜撚人生仔，搞到下一代受罪

其實最受貧窮影響果班係讀書中間至下果班
生得聰明既讀書叻既根本點窮法都會考到大學(講真係香港地窮得去邊, 點都會有三餐溫飽) 考到專業科就係脫貧既機會
但係讀書中至下果班就好慘 讀得唔好又冇錢補習
考完dse 入唔到u , 啲中產去晒外國讀書, 你就留係香港連大專都冇錢讀
不過貧窮既壓力先影響力大, 人地無憂無慮咁讀書, 因為人地有後路, 你冇, 果種感覺係差好遠既

利申:上左岸既過來人

考到大學又點，有錢人就上莊食女玩
窮人就要讀書搵pt，生活壓力仲大左

有錢人考20%a既gceal，仲要對手大部份係唔讀書既鬼佬
窮人考4% 5**既dse，對手大部份都讀過下書補過下習，競爭大好多

當然，你求三餐溫飽係岩既，求生活???
窮人邊有生活架

積極啲諗：those that can't kill you make you stronger
People thrive in challenges but perish in comfort

講就好聽

唔死得就make u stronger 姐
死左你想strong都冇得strong呀

人地唔洗出力已經夠曬strong
你班窮撚挨一世都唔得

好好笑，你perish人地都未perish啦

Band3哥真係完全理解...樓主太on9

你本身係窮人你同有錢人比，本身你就on9
窮人就行返窮人條路，你可以葡萄有錢人
但你覺得你行唔到有錢人條路就要自殺，咁無人幫到你

邊個話窮人就係要行返窮人條路
咁你老豆係咪要去返住公屋
香港不嬲而家嘅問題就係社會流動性低
係極低
窮人好難變中產有錢人
有錢人亦都好難跌落去
做成呢樣野既成因萬七個
例如創業成本高，行業僵化冇轉型 配套唔夠 etc....
基本上唔關後生仔勤唔勤力事
勤唔勤力呢D野個人講有可能關事
但宏觀成個社會睇就收皮啦
但係香港工時無特別大減少下流動性低左你同我講因為D後生冇咁勤力所以脱唔到貧說服唔到我

專業人士
屋企算中產
我係純粹靠自己考公開試入個科
但我唔會好似樓主講埋呢D風涼話囉
基本上做乜都好你無壓力同成頭家靠晒你個feel已經爭好遠
而且出到黎做野一定會知道時勢比努力更加緊要
姐係李嘉誠如果而家出世應該都會成功但唔係咁誇張囉
樓主就好似果D鋤D拎住三條dee 三條煙三條king炒人然後話自己贏係牌技好
姐係我唔否認你可能牌技好
但你而家炒到人主要原因一定唔係牌技好囉

其實你有無睇哂我成篇野
當然時勢係重要
我最尾兩句咪話出身決定左你70%
努力同心態決定其餘30%
但果30%就係決定到你第時有無得過一個安穩同有尊嚴既生活
同埋你用鋤dee黎比喻已經有問題，鋤dee你拎爛牌你點努力都俾人炒硬，但現實社會你努力真係改變到啲野，而好多人否定努力既重要性正正就係受社會風氣影響。
你要同二世祖比我無得講，你係點努力都追唔上，但要做中產仲係有辦法。

另外你係讀咩科先？你出黎做野未先？

如果識攬炒就唔會自殺

Sor睇唔到你頭一句
如果學你咁講你係靠公開試入到專科做專業人士，其實每個人都得。
你可以覺得我講風涼話，但我細個都係住公屋，我中學只係屋村學校。但我只係講出事實，你要大富大貴無咩可能，但你要爬到中產仲係有一定機會。

公屋仔 讀緊u 睇我個名 將來有排捱

我所講窮人行返窮人條路就係係香港努力讀書做專業人士然後學儲錢理財投資睇下可唔可以上中產。而呢個機會仲係存在。
你無啦啦講外國留學做咩，呢家唔係屬於你既路就唔好諗。腳踏實地行返自己條路。不過如果你努力讀完UG其實去外國讀PG，就算屋企無錢都有機去到外國，如果你本身真係優秀既話。
有錢人係跌唔到落去，但窮人變中產仲係有一定機會
其實80後90後出左黎做野又勤力果班唔少發展得好好，佢地一樣都係屋村仔出身。除左睇勤力仲要睇你識唔識選擇一條相對容易既path。做到專業人士加識適當投資理財就會更加容易。
反而最大問題係1%同99%係愈黎愈大，全世界都係咁。

仲有其實你地講啲咩有錢人去外國讀書然後返人屈機，呢點大家都明。社會係好撚唔公平好撚殘酷。

如果你想改變社會，其實應該組織所有窮人去消滅整個政府，然後隊冧哂班有錢佬，最好恢復返文革果陣批鬥地主咁。應該阻止任何on9仔返工頂爛市，應該團結所有打工仔抗拒OT，走去對抗班資本家，罷買任何大財團相關產品，寧願過返原始生活。

如果你想改變自己，咁你只能夠腳踏實地一步一步捱。而香港仲係有機會俾你脫貧

我又唔覺得出身佔七成
呢啲野因人而異
反而係出身影響心態，心態先係上唔上流到嘅主因